import { Meta } from '@storybook/addon-docs/blocks';

<Meta title="Documentações/Produzindo um componente" />

# Produzindo um componente

<br />

### Um componente possui duas camadas!

Um componente é composto por duas camadas, separadas por aquivos. A primeira camada é chamada de **"Layer React"** e tem como responsabilidade trabalhar as informações e/ou lógica que o componente necessita para "viver" no ecossistema. Isso também é conhecido como "props", as características de um componente.

A segunda camada é chamada de **"Layer CSS-in-js"** e tem como protagonista a biblioteca styled-components, um pré-processador de CSS capaz de processar os estilos dos componentes junto com a camada React permitindo customizações e manipulações nos valores e propriedades do CSS final a partir de lógicas produzidas no javascript.

<img src="/nx_react_component.png" alt="Ecossistema do NX" />
